結石寶寶掀搶購奶粉潮

2018年07月23日

結石寶寶掀搶購奶粉潮

■內地不少幼童飲用含三聚氰胺的三鹿奶粉後患腎結石。

【造假大國】

內地造假氾濫，最可惡的是食品、藥品甚至疫苗造假也屢出大案，其中震驚全國的2008年毒奶粉案，河北石家莊三鹿集團奶粉添加化工原料三聚氰胺，導致大量嬰兒及幼童罹患腎結石等泌尿系統疾病，受害人高達30萬，最少6人死亡。該案掀起全國乳製品危機，引發內地人蜂擁到香港買奶粉。

揚州撿兩億元假抗癌藥

內地假藥案同樣屢禁不止，深圳今年初審結的一宗特大生產、銷售假藥案，繳獲的抗癌藥根本不含有效成份。今年3.15國際消費者權益日前夕，揚州市食藥監局也公佈了一宗銷售地涉及15個省市、涉案100餘人、涉案貨值達兩億元人民幣（約2.32億港元）的生產銷售假藥案，犯罪集團由境外人士組織，通過EMS直郵、境內發貨、香港中轉等方式將用於治療癌症、愛滋病、丙肝的假藥運送至內地銷售。

假疫苗方面，最受關注一宗發生在2013年11至12月間，廣東、湖南、湖北、四川及浙江等地都有嬰兒接種乙型肝炎疫苗後陸續死亡，最少涉及10名嬰兒，他們接種的疫苗分別來自深圳康泰生物、北京天壇生物及大連漢信多間廠商。

事件曝光之後，三大疫苗公司均聲稱疫苗合格，醫療主管部門均表示死亡事故均屬「偶合症」，事件亦不了了之。去年3月，最高人民檢察院檢察長曹建明在兩會報告中亦公佈一宗以龐紅衞等人為首的非法經營疫苗案，全案合共批准逮捕355人、起訴291人、立案查處失職瀆職等職務犯罪174人，包括64名國家公職人員。

上一則
上一則
毒奶粉幫兇成疫苗安全總監

網站推薦港私家醫生

疫苗三巨頭身家逾150億 港商染指針藥「為富不仁狂於犬」

屢獲國家領導人「加持」

毒奶粉幫兇成疫苗安全總監

【強國疫苗造假】李克強深夜再發批示徹查 新華社：讓違法者傾家蕩產

【強國疫苗造假】長春長生涉12賄賂案 醫院每支水痘針受賄$8

【強國疫苗造假】火燒連環船！A股醫藥股大瀉

上市巨企造假黑心疫苗騙神州家長南下搶針 香港嚴陣以待